**二又一成**（，），[日本資深男性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")。出身於[青森縣](../Page/青森縣.md "wikilink")\[1\][三澤市](../Page/三澤市.md "wikilink")\[2\]。[身高](../Page/身高.md "wikilink")172cm。B型[血](../Page/血型.md "wikilink")。

## 簡介

本名與藝名相同，不一樣的是將日文發音「****」變更為「****」\[3\]。畢業\[4\]。

現在是[東京俳優生活協同組合所屬](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")（2003年加入\[5\]），以前所屬的經紀公司有、[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")、。

音域為[男中音](../Page/男中音.md "wikilink")\[6\]。為人熟悉的代表配音作品有《[機動戰士鋼彈](../Page/機動戰士GUNDAM#劇場版.md "wikilink")》的克朗普&奧特嘉&安東尼奧·卡拉斯（後來在〈[超級機器人大戰系列](../Page/超級機器人大戰系列.md "wikilink")〉出場）、《[忍者哈特利](../Page/忍者小靈精.md "wikilink")》的、《[金肉人](../Page/金肉人.md "wikilink")》的、《》的、《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》主角五代裕作、《[機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")》的進士幹泰、《[黃金戰士Gold
Lightan](../Page/無敵小戰士.md "wikilink")》主角黃金戰士、《[聖鬥士星矢](../Page/聖鬥士星矢.md "wikilink")》系列的[史基拉](../Page/斯庫拉.md "wikilink")
[伊奧](../Page/伊奧.md "wikilink")&[睡眠之神
休普若斯](../Page/冥鬥士#雙子神.md "wikilink")&二級帕拉賽特
歐羅巴、《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》的、《[幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")》系列的大瀧、《[史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")》的馬劍星、《[死亡筆記本](../Page/死亡筆記_\(動畫\).md "wikilink")》的火口卿介及《[HUNTER×HUNTER
(新版)](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")》的旁白\[7\]\[8\]等。

### 來歷、人物

二又在早年從高中畢業後，他以買一台[摩托車為目標](../Page/摩托車.md "wikilink")，前往東京當上班族\[9\]。1年後，二又實現買摩托車的心願，然後以進入培育電台DJ的專門學校接受學習起家，正式進入配音業界\[10\]。

2013年，二又與小他29歲、同樣從事聲優的結婚，並於翌年2014年7月3日生下第一個女兒\[11\]。

此外，二又從《[福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")》聲演重要配角（聲演的角色是[拉姆親衛隊成員](../Page/拉姆_\(福星小子\).md "wikilink")·矮子）以來，曾在漫畫原作者[高橋留美子的青年漫畫改編動畫](../Page/高橋留美子.md "wikilink")《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》得到主演機會（聲演主角五代裕作）。相聚一刻完結之後，二又他又在《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》（聲演重要配角）、《[犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》（聲演反派角色鐵鼠）等高橋的其它作品中參演，因此成為高橋留美子作品的常客聲優之一。

### 逸事

二又曾為了加入[野澤那智主宰的](../Page/野澤那智.md "wikilink")，而與其姊姊相談，卻被誤以為是從事同性戀相關的工作而遭到拒絕。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 年份不詳

<!-- end list -->

  - 話（狐狸）

<!-- end list -->

  - 1978年

<!-- end list -->

  - [咪咪流浪記](../Page/咪咪流浪記.md "wikilink")

  - （小林二等兵、將校）

  - [未來少年柯南](../Page/高立的未來世界.md "wikilink")（村人、蒙特、士兵、航空母艦乘員、男A 等）

<!-- end list -->

  - 1979年

<!-- end list -->

  - [機動戰士鋼彈](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")（奧特嘉、約達克、烏拉干中尉、卡拉哈、里約卡軍曹、庫克·拉薩曹長、柯諾利、辣妹、克拉夫特、傑塔歐、瑪奇、麥迪森、穆力干、朗格、安東尼奧·卡拉斯中尉、辛少尉、強·約翰、奧瑪·方、卡爾、受傷的少年兵、士兵、軍曹、土官、吉翁號技術整備士）
  - [The☆超人力霸王](../Page/The_Ultraman.md "wikilink")（隊員、電腦、超人士兵 等）
  - [哆啦A夢 (大山羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（小池）
  - [未來機械人達爾達尼亞斯](../Page/巨獸王.md "wikilink")（街頭男子）

<!-- end list -->

  - 1980年

<!-- end list -->

  - （梅川、棒球社社長〈石原〉）

  - [湯姆歷險記](../Page/湯姆歷險記_\(動畫\).md "wikilink")（泰德、酋長、小鎮男子）

  - [天才小釣手](../Page/天才小釣手.md "wikilink")（工作人員）

  - [傳說巨神伊甸王](../Page/傳說巨神.md "wikilink")（杜巴·布夫、士官、駕駛員、士兵）

  - [尼爾斯的不可思議之旅](../Page/騎鵝歷險記.md "wikilink")（白鳥、馬、等）

  - [無敵機器人 托萊達G7](../Page/無敵機器人_托萊達G7.md "wikilink")（福田、教員A）

<!-- end list -->

  - 1981年

<!-- end list -->

  - （皮特、莫佐尼、水夫長）

  - [福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")（[拉姆親衛隊成員](../Page/拉姆_\(福星小子\).md "wikilink")·矮子、梔子、海豚、爸爸
    等）

  - [怪物小王子
    (1980年版)](../Page/怪物小王子_\(朝日電視台版\).md "wikilink")（、[疫病神](../Page/疫病神.md "wikilink")
    等）

  - [銀河旋風突擊隊](../Page/銀河旋風.md "wikilink")（盧西歐）

  - [黃金戰士Gold Lightan](../Page/無敵小戰士.md "wikilink")（**黃金戰士**\[12\]）

  - [戰國魔神豪將軍](../Page/戰國魔神豪將軍.md "wikilink")（黑色眼鏡男子、尼瓦、實況、大衛）

  - [太陽之牙達格拉姆](../Page/太陽之牙.md "wikilink")（亞倫）

  - [太陽的使者 鐵人28號](../Page/太陽的使者_鐵人28號.md "wikilink")（伊薩姆 等）

  - （大木、菅野、多聞天、紀一、實況、案內人、男A、攝影師、隊長、K3、高爾夫社員、少年、新入社員、審判、學生A、選手A、男學生、男子社員、天王山隊長、投手、籃球社員、社團社員A、主持人、棒球社員、郵便屋、橫濱南高校隊長）

  - [忍者哈特利](../Page/忍者小靈精.md "wikilink")（****）

  - （鍋）

  - [靈犬雪麗](../Page/靈犬雪麗.md "wikilink")（服務員、士兵、司機 等）

  - [六神合體Godmars](../Page/六神合體.md "wikilink")（伽瑪）

  - （門衛）

<!-- end list -->

  - 1982年

<!-- end list -->

  - [阿波羅之女](../Page/阿波羅之女.md "wikilink")（士兵）

  - （千波、、社員、、中野營業部員、隊員、橫山出張員、小西營業部員）

  - [銀河烈風幕臣我](../Page/銀河烈風.md "wikilink")（安東·帕拉斯）

  - [電子神童](../Page/電子神童.md "wikilink")（外國人B、主持人、船員B、學生B、客人B、天中老師、實況、店員、兒子、瀏覽者A、男、遊戲猿、地獄鳥）

  - （錦小路はるか、錦小路遙、計算機）

  - [SPACE COBRA](../Page/哥普拉.md "wikilink")（貝爾瑪R78型）

  - [戰鬥機甲薩芬格爾](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")（基德·霍拉、蓋洛、蓋伊）

  - [心跳今夜](../Page/心跳今夜.md "wikilink")（半魚人、醫者A、廣播）

  - （男B）

  - （八木執事、廣播、諾博、貝爾蒙特、賭徒、車掌、理察 等）

  - [妖怪人間貝姆2](../Page/妖怪人間貝姆.md "wikilink")（開盤記者）

<!-- end list -->

  - 1983年

<!-- end list -->

  - （岡）

  - [銀河疾風流離我](../Page/銀河疾風.md "wikilink")（暗殺隊隊長、醫生、索爾特）

  - [金肉人](../Page/金肉人.md "wikilink")（、、便器人、錄音機人、長嘴怪獸、〈少年時期〉、、SW-16、銀白人、天空人、、螞蟻、醫生、庫克、囚犯A、拳擊手、SW-26）

  - The♥南瓜酒（輕鬆松）

  - [裝甲騎兵](../Page/裝甲騎兵.md "wikilink")（格蘭·修米特爾、拉佩、游擊兵B、參謀B、鬥技戰士B、部下A、士兵B、士兵C、警察）

  - [超時空騎兵](../Page/超時空騎兵.md "wikilink")（年輕男）

  - [愛麗絲夢遊仙境](../Page/愛麗絲夢遊仙境.md "wikilink")（小丑、、帽子屋）

  - [小超人帕門 (1983年版)](../Page/小超人帕門.md "wikilink")（助手、叔叔、小孩、店員、犬、男B）

  - [無敵三四郎](../Page/無敵三四郎.md "wikilink")（男子、助手）

  - [魔法小天使](../Page/我係小忌廉.md "wikilink")（男、攝影師、守衛、特技指導）

  - [未來警察浦島人](../Page/未來警察.md "wikilink")（史丁格·夏克）

<!-- end list -->

  - 1984年

<!-- end list -->

  - （機器人、金太郎、暴走族）

  - （貓、爺爺、惡魔、消防員 等）

  - [白色重戰機](../Page/重戰機.md "wikilink")（塔克）

  - [北斗神拳](../Page/北斗神拳.md "wikilink")（兵隊）

  - [宇宙再生人](../Page/宇宙再生人.md "wikilink")（路易[下士](../Page/下士.md "wikilink")）

  - 哆啦A夢 (大山羨代版)（〈第2代〉）

  - （船員A、郵差）

  - （松木千明）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1985年

<!-- end list -->

  - [蒼之流星SPT雷茲納](../Page/蒼藍流星.md "wikilink")（史密斯、軍幹部A）

  - [海螺小姐](../Page/海螺小姐.md "wikilink")（三郎、乾糧店店長、神戶一美 等）

  - [星空鐵衛](../Page/星空鐵衛.md "wikilink")

  - [搞怪拍檔](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（火箭人）

  - [鄰家女孩](../Page/棒球英豪.md "wikilink")（白井、老師）

  - [超獸機神斷空我](../Page/超獸機神.md "wikilink")（ヘルマット将軍）

  - （****、澤木捲郎）

  - 北斗神拳（）

  - [魔法妖精貝露莎](../Page/貝露莎.md "wikilink")（車掌）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [愛少女波麗安娜物語](../Page/愛少女波麗安娜物語.md "wikilink")（哈利律師）

  - [鬼太郎（第3作）](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（烏鴉天狗C、村人B）

  - [七龍珠](../Page/七龍珠_\(動畫\).md "wikilink")（兔子團員）

  - [忍者戰士飛影](../Page/忍者戰士飛影.md "wikilink")（接線員）

  -
  - [機器勇士](../Page/機器勇士.md "wikilink")（、蒸汽機器人、戰俘）

  - [相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（**五代裕作**）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - （巴爾加利中尉）

  - [萬能怪獸 (1987年版)](../Page/萬能怪獸.md "wikilink")（下回預告旁白）

  - [機甲戰記威龍](../Page/機甲戰記威龍.md "wikilink")（上海的服裝店女銷售員）

  - [城市獵人](../Page/城市獵人.md "wikilink")（米澤）

  - 哆啦A夢 (大山羨代版)（）

  - （桃太郎）

  - [聖魔大戰](../Page/聖魔大戰.md "wikilink")（手下B）

  - [天威勇士](../Page/天威勇士.md "wikilink")（[馬赫一陣風](../Page/馬赫.md "wikilink")、）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - （根本）

  - [美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")（花川勇作）

  - [聖鬥士星矢](../Page/聖鬥士星矢.md "wikilink")（[史基拉](../Page/斯庫拉.md "wikilink")
    [伊奧](../Page/伊奧.md "wikilink")）

  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（）

  - [超音戰士Borgman](../Page/超音戰士.md "wikilink")（、）

  - （）

  - （**齊藤輪大**）

  - （江之島）

  - [鎧傳](../Page/鎧傳.md "wikilink")（毒魔將 那啞挫）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [惡魔君](../Page/靈幻小子.md "wikilink")（牙齒痛殿下）

  - [美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")（王小龍）

  - （放屁強盗）

  - （栃之暴風）

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰）

  - [森林王子 少年毛克利](../Page/森林王子_少年毛克利.md "wikilink")（塔巴奎）

  - [超時空遊俠](../Page/超時空遊俠.md "wikilink")（）

  - [彼得潘的冒險](../Page/彼得潘的冒險.md "wikilink")（羅伯特）

  - （大池老師）

  - [黑色推銷員](../Page/黑色推銷員.md "wikilink")（上班族）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （信長）

  - [超級劍豪傳](../Page/超級劍豪傳.md "wikilink")（五衛門）

  - [人小鬼大特別篇 秋日滿滿\!\!](../Page/人小鬼大.md "wikilink")（田畑耕二）

  - （鬼熊警官 等）

  - （、、支配人、大學生）

  - [大耳鼠](../Page/大耳鼠.md "wikilink")（托里）

  - （獨角獸）

  - [勇者凱撒](../Page/勇者凱撒.md "wikilink")（蝙蝠、所田壽三郎）

  - [至尊勇者](../Page/至尊勇者.md "wikilink")（）

  - [羅賓漢大冒險](../Page/羅賓漢大冒險.md "wikilink")（約翰親王）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [少年劍道王直角](../Page/少年劍道王直角.md "wikilink")（月形）
  - 人小鬼大特別篇 夢滿滿\!\!（田畑耕二）
  - [絕對無敵雷神王](../Page/絕對無敵.md "wikilink")（）
  - 黑色推銷員（筧一八）
  - [亂馬½ 熱鬥篇](../Page/亂馬½.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [大拇指公主](../Page/大拇指公主.md "wikilink")（老鼠）

  - [奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")（西川）

  - [妙廚老爹](../Page/妙廚老爹.md "wikilink")（酒本廉喜）

  - [元氣爆發伏魔金剛](../Page/元氣爆發.md "wikilink")（、、、、、）

  - 人小鬼大（田畑耕二）

  - （秘書）

  - [小巫仙](../Page/小魔女得意妹.md "wikilink")（愛德華·勒布朗）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [可愛巧虎島](../Page/可愛巧虎島.md "wikilink")

  - （福克）

  - [勇者特急隊](../Page/勇者特急隊.md "wikilink")（）

  - [幽☆遊☆白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")（蛭江、裏浦島）

  - [幽遊白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")（蛭江、裏浦島、海藤優、咖啡廳的老闆）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [機動武鬥傳G鋼彈](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")（張德勒·舒吉瑪）
  - 人小鬼大特別篇 祭滿滿！（田畑耕二）
  - 可愛巧虎島（船長、的小孩）
  - [幸運超人](../Page/行運超人.md "wikilink")（螳螂星人、鳥人〈第2代目〉、借金）
  - [七海的堤可](../Page/七海的堤可.md "wikilink")（尼可羅）
  - [勇者警察傑德卡](../Page/勇者警察.md "wikilink")（巴拉克星人）
  - 幽☆遊☆白書（海藤優、咖啡廳的老闆）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")（海堂）
  - [十二生肖爆烈戰士](../Page/十二生肖爆烈戰士.md "wikilink")（蜥蜴）
  - [快打旋風II V](../Page/Street_Fighter_II_V.md "wikilink")（多努）
  - [NINKU -忍空-](../Page/忍空.md "wikilink")（白田、虎兒、政二）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [無家可歸的孩子蕾米](../Page/無家可歸的孩子蕾米.md "wikilink")（吉吉）

  - [妖精狩獵者](../Page/妖精狩獵者.md "wikilink")（師範代）

  - [秀逗魔導士NEXT](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#秀逗魔導士NEXT.md "wikilink")（康佐爾）

  - 哆啦A夢 (大杉羨代版)（小池先生〈代替〉）

  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（章魚、行商人、次郎丸）

  - [鋼鐵神兵](../Page/鋼鐵神兵.md "wikilink")（賈古拉）

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（安西守男）

  - （貝茨）

  - [勇者指令](../Page/勇者指令.md "wikilink")（炸彈外星人轟炸星人）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [金田一少年之事件簿](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（羽澤星次、仙田猿彥〈赤沼三郎〉、柊兼春、旅館營業員、木根淳也）
  - 鬼太郎 (第4作)（畫家）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （亞克斯）

  - 金田一少年之事件簿（岩野涉、丸山良樹）

  - 人小鬼大特別篇 約定的神奇日子（田畑耕二）

  - [怪博士與機器娃娃 (1997年版)](../Page/IQ博士.md "wikilink")（橋本）

  - [槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（惡黨首領）

  - （神崎導演）

  - （西德尼·阿姆斯）

  - [神化嬌嬌女 (新版)](../Page/神化嬌嬌女.md "wikilink")（手塚老師、雄性魚、電視播報員、二郎的父親）

  - [波波羅古洛伊斯物語](../Page/火龍小武士.md "wikilink")（米夏）

  - [危險調查員](../Page/危險調查員.md "wikilink")（維普）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 金田一少年之事件簿（赤門秀明）

  - （骷髏武士）

  - 麵包超人（）

  - 「真的垃圾箱」（山田末吉、康夫）

  - （銀二）

  - （艾迪）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 金田一少年之事件簿（有頭大介）

  - 週刊故事樂園「巨額的誘惑」（森田安雄）

  - [幻想魔傳 最遊記](../Page/最遊記.md "wikilink")（多摩）

  - 忍者亂太郎（狐狸臉的盗賊）

  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（八戶拳鬥會會長）

  - （橋本左內）

  - 怪獸農場 ～前往傳說之路～（哈拉和林兄）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [人造人009 THE CYBORG
    SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")（0010）
  - [數碼寶貝03馴獸師之王](../Page/數碼寶貝03馴獸師之王.md "wikilink")（鐵雞獸）
  - [PROJECT ARMS](../Page/ARMS神臂.md "wikilink")（菲斯）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（鐵鼠）
  - [小魔女DoReMi
    大合奏！](../Page/小魔女DoReMi#小魔女DoReMi_大合奏！.md "wikilink")（松下綾的父親）
  - [閃靈二人組](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")（犯人）
  - [魯莽天使](../Page/魯莽天使.md "wikilink")（彼得）
  - [洛克人EXE](../Page/洛克人EXE_\(動畫\).md "wikilink")（高熱人）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [妮嘉尋親記](../Page/妮嘉尋親記.md "wikilink")（赫爾曼\[13\]）

  - [聖槍修女](../Page/聖槍修女.md "wikilink")（刑事〈惡魔〉）

  - [魔法少年賈修](../Page/魔法少年賈修.md "wikilink")（英國紳士）

  - [The Big O second season](../Page/The_Big_O.md "wikilink")（艾倫·加布里埃爾）

  - （白蠟）

  - [野坂昭如](../Page/野坂昭如.md "wikilink") 戰爭童話集「」（河童）

  - 忍者亂太郎（旅商人）

  - 名偵探柯南（古田啓介）

  - [洛克人EXE AXESS](../Page/洛克人EXE_AXESS.md "wikilink")（高熱人）

  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")（拜安、省長）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 魔法少年賈修（盧貝特·威爾）

  - 麵包超人（三兄弟的長男〈第2代〉）

  - [光之美少女](../Page/光之美少女.md "wikilink")（伊爾科沃）

  - [忘卻的旋律](../Page/忘卻的旋律.md "wikilink")（導師）

  - 名偵探柯南（波佐見淳）

  - （惡堂）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#電視系列.md "wikilink")（大瀧〈大瀧彥左衛門\[14\]〉）

  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink")（札可達）

  - （哈利·唐納森、吉姆）

  - [極速攝殺](../Page/極速攝殺.md "wikilink")（日高）

  - 名偵探柯南（蝶野晴男）

  - [MONSTER](../Page/MONSTER_\(漫畫\).md "wikilink")（諾瓦克三級刑事、超人施泰納）

  - [雪之女王](../Page/雪之女王.md "wikilink")（醉漢）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 幸運女神 各自的羽翼（大瀧〈大瀧彥左衛門\[15\]〉）

  - [Code
    Geass反叛的魯路修](../Page/Code_Geass反叛的魯路修.md "wikilink")（卜部巧雪\[16\]）

  - （）

  - 海螺小姐（吉米〈初代〉）

  - [地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")（村井高志）

  - [史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")（馬劍星）

  - [決鬥大師 Flash](../Page/決鬥大師.md "wikilink")（霍克）

  - [蒼天之拳](../Page/蒼天之拳.md "wikilink")（陳永祥）

  - [鬥牌傳說](../Page/鬥牌傳說.md "wikilink")（仰木武司）

  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（貝索）

  - [怪醫黑傑克21](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\)#怪醫黑傑克21.md "wikilink")（約翰的父親）

  - [變身公主](../Page/變身公主.md "wikilink")（四方谷裕史郎的父親）

  - 名偵探柯南（輕部福春）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 金田一少年之事件簿SP（海谷政夫）
  - [獸神演武 HERO TALES-](../Page/獸神演武.md "wikilink")（史明）
  - [無敵偵探貴公子](../Page/無敵偵探貴公子.md "wikilink")（警備員）
  - 麵包超人（中華〈第2代〉）
  - [死亡筆記本](../Page/死亡筆記_\(動畫\).md "wikilink")（火口卿介）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [再造人卡辛Sins](../Page/再造人卡辛.md "wikilink")（戴）
  - Code Geass反叛的魯路修 R2（卜部巧雪\[17\]）
  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（店主）
  - [新楓之谷](../Page/新楓之谷.md "wikilink")（康恩）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（御子柴）

  - [空中鞦韆](../Page/空中鞦韆.md "wikilink")（流浪詩人）

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（電殺手）

  - [蒼天航路](../Page/蒼天航路.md "wikilink")（副官）

  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（）

  - （沒辦法之助）

  - 第一神拳 New Challenger（八戶拳鬥會會長）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [只想告訴你](../Page/只想告訴你.md "wikilink")（大正）
  - [星際寶貝：神奇大冒險 ～最棒的朋友～](../Page/星際寶貝：神奇大冒險.md "wikilink")（教授）
  - [世紀末超自然學院](../Page/世紀末超自然學院.md "wikilink")（科學家）
  - [伝説の勇者の伝説](../Page/伝説の勇者の伝説.md "wikilink")（斯塔奈爾·奈爾菲）
  - 名偵探柯南（久間卓哉）
  - [熱拳本色1 影道篇](../Page/熱拳本色.md "wikilink")（幽鬼）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [賭博默示錄 破戒錄篇](../Page/賭博默示錄.md "wikilink")（-{坂}-崎孝太郎）
  - [HUNTER×HUNTER (新版)](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（旁白、廣播）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - （母）

  - HUNTER×HUNTER (新版)（普哈特）

  - [冰-{菓}-](../Page/古籍研究社系列.md "wikilink")（中竹）

  - [BTOOOM！](../Page/BTOOOM!.md "wikilink")（夏目總一）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（灰野灰二郎\[18\]、血腥的食人魔）
  - [聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（**二級帕拉賽特 歐羅巴**）
  - 麵包超人（雪鬼）
  - [幕末義人傳 浪漫](../Page/CR元祿義人傳浪漫.md "wikilink")（次郎吉）
  - HUNTER×HUNTER (新版)（佩吉\[19\]）
  - [魔王勇者](../Page/魔王勇者.md "wikilink")（使者）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （島田老師、旁白、場內廣播的聲音）

  - [寄生獸 生命的準則](../Page/寄生獸.md "wikilink")（倉森志郎\[20\]）

  - 麵包超人（[年輪蛋糕先生](../Page/年輪蛋糕.md "wikilink")〈第2代〉）

  - [即使如此世界依然美麗](../Page/即使如此世界依然美麗.md "wikilink")（元老·蓋茨比\[21\]）

  - [團地友夫](../Page/團地友夫.md "wikilink")（旁白）

  - HUNTER×HUNTER (新版)（盧普·海蘭德、導遊、攀岩者）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （一平）

  - 麵包超人（棉花糖爺爺〈第2代〉、和尚〈第2代〉）

  - [魯邦三世 (2015年系列)](../Page/魯邦三世_\(2015年系列\).md "wikilink")（阿爾多爾夫）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [怪盜Joker](../Page/怪盜Joker.md "wikilink")（狙擊手幻魔）
  - 麵包超人（虎徹老人〈第2代〉、島長老）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（RO-BO）
  - [人馬小姐不迷茫](../Page/人馬小姐不迷茫.md "wikilink")（長老）
  - 名偵探柯南（染地康克 ）
  - [帶著智慧型手機闖蕩異世界。](../Page/帶著智慧型手機闖蕩異世界。.md "wikilink")（黑曜）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [救難小英雄24
    逆襲的三惡人](../Page/救難小英雄24.md "wikilink")（[平賀源内](../Page/平賀源内.md "wikilink")）
  - 麵包超人（）
  - [錢進球場](../Page/錢進球場.md "wikilink")（**田邊**\[22\]）
  - [鬼燈的冷徹 第貳期 其之貳](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")（焙烙齋）
  - [魯邦三世 PART5](../Page/魯邦三世_PART5.md "wikilink")（若澤）
  - [奴隸區 The Animation](../Page/奴隸區_我與23個奴隸.md "wikilink")（夜總會店員）
  - [刃牙 (第2作)](../Page/刃牙.md "wikilink")（**柳龍光**\[23\]）

### OVA

  - 1985年

<!-- end list -->

  - [福星小子
    了子的九月茶會](../Page/福星小子#OVA.md "wikilink")（[拉姆親衛隊成員](../Page/拉姆_\(福星小子\).md "wikilink")·矮子）

  - （地龍）

  - （蓋伊）

  - （No.2）

  - （老神官）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - （）

  - 福星小子 I'm THE 小終（拉姆親衛隊成員·矮子）

  - （基德）

  - [機甲界加里安 鐵之紋章](../Page/機甲界.md "wikilink")（武將C）

  - [超獸機神斷空我 給死者們的鎮魂歌](../Page/超獸機神.md "wikilink")（海爾梅特將軍）

  - （雷札）

  - [無限地帶23 PARTII 告訴我你·的·秘·密](../Page/無限地帶23.md "wikilink")（傑伊斯）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  -
  - （廣播）

  - （幻峰）

  - 新系列 e·tude ～雪的鼓動～（隆）

  - （沖田比呂）

  - （朗達）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [1磅的福音](../Page/1磅的福音.md "wikilink")（岩田）

  - （豐田）

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰）

  - （迦夏）

  - 新系列 e·tudeII ～早春～（隆）

  - [相聚一刻 移動中的季節](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（**五代裕作**）

  - （格爾）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - （伊那、廣播）

  - （部下貳）

  - 福星小子 捉住那顆心（拉姆親衛隊成員·矮子）

  - [網球甜心 Final Stage](../Page/網球甜心.md "wikilink")（羽野）

  - [怪傑佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")（**佐羅利**）

  - （栃之暴風）

  - （杜朗）

  - [強殖裝甲加爾巴](../Page/強殖裝甲.md "wikilink")（阿普頓）

  - [銀河英雄傳說](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")（菲爾格爾男爵）

  - （頓哥）

  - （磯崎）

  - （好雄）

  - （部下）

  - （克羅斯·比爾馬克）

  - （止）

  - （桂木）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （傑頓、甘達、佐菲、陽戈、超人之王）

  - （羅許博士）

  - [福山劇場 夏天的秘密](../Page/福山慶子.md "wikilink")

  - 毎天是星期日（穴目）

  - （桃次）

  - [魔動王 最後的魔法大戰](../Page/魔動王.md "wikilink")（澤拉根）

  - [魔物獵人妖子5 光陰霸王之亂](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")（刻魔）

  - [頑皮大師](../Page/頑皮大師.md "wikilink")（眼鏡）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （大政）

  - （坊屋）

  - （力石、船員）

  - （田中康之）

  - 人妖白書2「真夏的行為藝術」篇（田中康之）

  - [奇兵大冒險 風之塔](../Page/奇兵大冒險.md "wikilink")（銀迦）

  - （安田一平）

  - 雲（錦閻）

  - [夢回綠園](../Page/夢回綠園.md "wikilink")（男B）

  - [吹泡糖危機](../Page/吹泡糖危機.md "wikilink")（[米利暗](../Page/米利暗.md "wikilink")·吉田）

  - 魔宮戰場2（道格拉斯·羅斯）

  - [相聚一刻番外篇 一刻島始末記](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（**五代裕作**）

  - （暴将狼呀）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （巴特拉）

  - （拉茲洛）

  - 遊（金州富士夫）

  - （）

  - ！愚連隊（神雷大介）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#OVA.md "wikilink")（大瀧學長）

  - [8號超人 AFTER](../Page/8號超人.md "wikilink")（托尼）

  - [再造人卡辛](../Page/再造人卡辛.md "wikilink")（亞克邦）

  - 大（）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [湘南純愛組！](../Page/湘南純愛組！.md "wikilink")（**[鬼塚英吉](../Page/鬼塚英吉.md "wikilink")**）
  - [搞怪拍檔 FLASH](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（卡門）
  - [同級生](../Page/同級生_\(遊戲\).md "wikilink")（坂上一哉）
  - [亂馬½ 校園吹起風暴！身材劇變的雛子老師](../Page/亂馬½#OVA.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - 未来超獸FOBIA（佐藤·雷普利諾伊特）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （神）

  - [紺碧艦隊](../Page/紺碧艦隊.md "wikilink")（補佐官、中岡新太郎）

  - [TWIN SIGNAL](../Page/TWIN_SIGNAL.md "wikilink")（音井正信）

  - 特攻服凶走曲（今井完太）

  - （松-{坂}-）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [鋼鐵神兵NEO](../Page/鋼鐵神兵.md "wikilink")（賈古拉）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （古賀）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - （[睡眠之神 休普若斯](../Page/冥鬥士#雙子神.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （五寸釘光）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一#OVA.md "wikilink")（馬劍星\[24\]\[25\]）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 史上最強弟子兼一（馬劍星\[26\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 史上最強弟子兼一（馬劍星\[27\]）

### 電影動畫

  - 1981年

<!-- end list -->

  - [劇場版 機動戰士鋼彈](../Page/機動戰士GUNDAM#劇場版.md "wikilink")（JQ）
  - 機動戰士鋼彈II 哀·戰士篇（克朗普）
  - [哆啦A夢：大雄的宇宙開拓史](../Page/大雄的宇宙開拓史.md "wikilink")（中學生B）

<!-- end list -->

  - 1982年

<!-- end list -->

  - [怪物小王子：怪物樂園的招待](../Page/怪物小王子_\(朝日電視台版\).md "wikilink")（隊員）
  - 機動戰士鋼彈III 相逢宇宙篇（士兵A）
  - [哆啦A夢：大雄的大魔境](../Page/大雄的大魔境.md "wikilink")（士兵A）

<!-- end list -->

  - 1983年

<!-- end list -->

  - （[拉姆親衛隊成員](../Page/拉姆_\(福星小子\).md "wikilink")·矮子）

  - （頓哥）

  - [劇場版 骷髏13](../Page/骷髏13.md "wikilink")

  - [劇場版 戰鬥機甲薩芬格爾](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")（基德·霍拉）

  - [Q版太陽之牙達格拉姆](../Page/太陽之牙.md "wikilink")（亞倫）

  - [忍者哈特利：忍忍故鄉與大作戰之卷](../Page/忍者小靈精.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1984年

<!-- end list -->

  - [福星小子2：綺麗夢中人](../Page/福星小子2_綺麗夢中人.md "wikilink")（拉姆親衛隊成員·矮子）

  - （）

  - （金骨人、）

  - （小池老師）

  - [名偵探福爾摩斯](../Page/名偵探福爾摩斯.md "wikilink")（史麥利）

<!-- end list -->

  - 1985年

<!-- end list -->

  - （拉姆親衛隊成員·矮子）

  - （金骨人、）

  - （金骨人、）

  - （金骨人、）

  - （小池老師）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - （拉姆親衛隊成員·矮子）

  - （金骨人）

  - （金骨人、）

  - （****）

  - （泰坦）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [AKIRA](../Page/亞基拉.md "wikilink")（亞哥）

  - （拉姆親衛隊成員·矮子）

  - [銀河英雄傳說：我的征途是星辰大海](../Page/銀河英雄傳說#劇場版.md "wikilink")（菲爾格爾男爵\[28\]）

  - [相聚一刻 完結篇](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（**五代裕作**）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [機動警察 the Movie](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰）

  - （長老）

  - [哆啦A夢：大雄的日本誕生](../Page/大雄的日本誕生.md "wikilink")（屋塔貝）

  - [Hello Kitty的灰姑娘](../Page/Hello_Kitty.md "wikilink")（使者）

  - [五星物語](../Page/五星物語.md "wikilink")（特羅拉）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （八戒）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （拉姆親衛隊成員·矮子）

  - （No.3）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （酉簾譚）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [劇場版 怪俠佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")（、海賊的部下）
  - [機動警察2 the Movie](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰）
  - 銀河英雄傳說：新戰爭的序曲（菲爾格爾男爵）
  - [哆啦美：哈囉小恐龍](../Page/哆啦美與哈囉小恐龍.md "wikilink")（朱拉諾辛）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [哆啦美與哆啦A夢七小子：機械人學校七不思議](../Page/多啦美與多啦A夢七小子的機械人學校七不思議.md "wikilink")（艾德）
  - [怪醫黑傑克劇場版 超人類](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\)#1996年劇場版.md "wikilink")（電視播報員）
  - [劇場版 咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（畢斯頓）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [金田一少年之事件簿2：歌劇院新殺人事件](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\)#金田一少年之事件簿2·殺戮的深藍.md "wikilink")（大城刑事）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [劇場版 幸運女神](../Page/幸運女神#劇場場版.md "wikilink")（大瀧）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [WXIII 機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰\[29\]）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 新SOS大東京探險隊（尾崎昇平）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （助）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [手塚治虫的佛陀 -美麗的紅色沙漠！-](../Page/佛陀_\(漫畫\)#動畫電影.md "wikilink")
  - [對某飛行員的追憶](../Page/對某飛行員的追憶.md "wikilink")（海爾曼\[30\]）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [哆啦A夢：大雄與奇跡之島](../Page/大雄與奇跡之島.md "wikilink")（史奈克）

  - （升野的父親）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [劇場版 HUNTER×HUNTER -The LAST
    MISSION-](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（賈西亞）
  - [劇場版 HUNTER×HUNTER 緋色幻影](../Page/獵人：緋色之幻影.md "wikilink")（長老）
  - [短暫和平](../Page/短暫和平.md "wikilink") 『永別了武器』（**馬爾**\[31\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [屍者的帝國](../Page/屍者的帝國.md "wikilink")（旁白\[32\]）

  - （溫莫星人\[33\]）

### 遊戲

  - 年份不詳

<!-- end list -->

  - [三國志大戰系列](../Page/三國志大戰.md "wikilink")（R[郭嘉](../Page/郭嘉.md "wikilink")、天啓[孫堅](../Page/孫堅.md "wikilink")、UC[公孫瓚](../Page/公孫.md "wikilink")、軍師[賈詡](../Page/賈詡.md "wikilink")
    等）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （歌手、聲音）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （玫瑰經）\[34\]

  - （）\[35\]

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [機動警察 ～Griffon篇](../Page/機動警察.md "wikilink")（進士幹泰）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （巴索、陶邦）

  - （）

  - THE TV SHOW（Noppo舞者）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [空想科學世界](../Page/空想科學世界.md "wikilink")（瘋狂老鷹）

  - （翔·正樹）\[36\]

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （主人翁的父親）

  - [究極倉庫番](../Page/倉庫番.md "wikilink")（、Dr.基斯）

  - [金田一少年之事件簿 悲報島
    新的慘劇](../Page/金田一少年之事件簿#遊戲.md "wikilink")（五木陽介、遠藤信、竹內-{灯}-妙）

  - 虚空漂流（）

  - （大月老師、）

  - II 魔（貝倫）

  - （）

  - [洛克人8 金屬英雄們](../Page/洛克人8_金屬英雄們.md "wikilink")（光光、星象人、手榴彈人）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （巴索、陶邦）

  - 超值廉價版 貓臉殺人魔 ～第13名偵探（**主人翁**）

  - [超級機器人大戰F](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（奧特嘉、達）

  - 快打旋風EX plus（骷髏狂人）

  - 同級生麻雀（坂上一哉、間太郎）

  - （T）

  - [相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（**五代裕作**）\[37\]

  - （）

  - [洛克人X4](../Page/洛克人X4.md "wikilink")（電網蜘蛛、異次元孔雀）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [AZITO2](../Page/AZITO.md "wikilink")（1號）

  - （克朗普、奧特嘉、聯邦士兵）

  - （**礎等**）

  - [超級機器人大戰F完結篇](../Page/超級機器人大戰F完結篇.md "wikilink")（奧特嘉、達、杜帕·布夫）

  - 快打旋風EX2（骷髏狂）

  - （蒙德·手澤）

  - （讓、B、混混B）

  - （MC）

  - （味四天王 維京）

  - （米夏）

  - Linda³完全版（）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [莎木 一章 橫須賀](../Page/莎木系列.md "wikilink")（Chai）

  - [超級機器人大戰完全版](../Page/超級機器人大戰完全版.md "wikilink")（奧特嘉）

  - 快打旋風EX2 PLUS（骷髏狂人）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈 G世代-F](../Page/SD_GUNDAM_G世代.md "wikilink")（奧特嘉、克拉茲·謝爾比）

  - [永恒的阿卡迪亞](../Page/永恒的阿卡迪亞.md "wikilink")（戴·洛柯）

  - （克朗普、奧特嘉、阿波利·貝伊）

  - （奧特嘉）

  - [超級機器人大戰α](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（奧特嘉、達、強化兵）

  - 快打旋風EX3（骷髏狂人）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F.I.F（克拉茲·謝爾比）

  - 日昇英雄譚2（毒魔將納亞札）

  - [Simple角色2000系列](../Page/Simple系列.md "wikilink") Vol.5  THE 氣墊球（）

  - （奧特嘉）

  - [超級機器人大戰α for Dreamcast](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（奧特嘉、達、強化兵）

  - [超級機器人大戰α外傳](../Page/超級機器人大戰α外傳.md "wikilink")（基德·霍拉）

  - （迪克·瑪歐·李）

  - [Phantom -PHANTOM OF
    INFERNO-](../Page/Phantom_-PHANTOM_OF_INFERNO-.md "wikilink")（艾薩克·維斯梅爾）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （）

  - （克朗普、奧特嘉、安東尼奧·卡拉斯）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - SUNRISE WORLD WAR From日昇英雄譚（霍拉、納亞札）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （奧特嘉）

  - （奧特嘉）

  - （英國紳士、盧貝特·威爾）

  - （奧特嘉、海爾梅特將軍）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - （如月同盟派、陶樂特·S·蘇帕、Ω）

  - （奧特嘉）

  - [第3次超級機器人大戰α
    終焉之銀河](../Page/第3次超級機器人大戰α_終焉之銀河.md "wikilink")（杜帕·布夫、海爾梅特將軍）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 PORTABLE（奧特嘉）

  - （錄音機人、長嘴怪獸、便器人、）

  - （迪魯巴·諾姆、巴貝吉、穆拉德）

  - （奧特嘉、海爾梅特將軍）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - （）

  - [史上最強弟子兼一 激鬥！諸神黃昏八拳豪](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")（馬劍星）

  - [地上最強新娘 戀愛的夫婿爭奪戰](../Page/地上最強新娘.md "wikilink")（門不知和尚）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - （克朗普、奧特嘉、安東尼奧·卡拉斯、阿波利·貝伊、聯邦士兵、軍需產業重役B）

  - （錄音機人、長嘴怪獸、便器人）

  - [Code Geass 反叛的魯路修 LOST
    COLORS](../Page/叛逆的魯魯修：失去的色彩.md "wikilink")（卜部巧雪）

  - [超級機器人大戰A PORTABLE](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")（奧特嘉）

  - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（基德·霍拉、艾倫·加百列）

  - （[黃金戰士Gold Lightan](../Page/無敵小戰士.md "wikilink")〈銀色戰士〉）

  - （泰坦）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （克朗普、奧特嘉、安東尼奧·卡拉斯、阿波利·貝伊、聯邦士兵、軍需產業重役B）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （影）

  - TATSUNOKO VS. CAPCOM ULTIMATE ALL-STARS（黃金戰士Gold Lightan〈銀色戰士〉）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - （克朗普、奧特嘉、安東尼奧·卡拉斯、阿波利·貝伊）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - （門倉\[38\]、蘇凱洛）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（灰野灰二郎\[39\]）

  - [超級機器人大戰Operation
    Extend](../Page/超級機器人大戰Operation_Extend.md "wikilink")（奧特嘉、進士幹泰）

  - （[史基拉](../Page/斯庫拉.md "wikilink")
    [伊奧](../Page/伊奧.md "wikilink")、[睡眠之神
    休普若斯](../Page/冥鬥士#雙子神.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [聖鬥士星矢 鬥士之魂](../Page/聖鬥士星矢_勇斗之魂.md "wikilink")（史基拉 伊奧、睡眠之神 休普若斯）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - （骷髏狂人）

### 廣播劇CD

  - [幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")（大瀧學長）

  - [NHK教育](../Page/NHK教育頻道.md "wikilink") 『』（、二又一成）

  - 原聲聲優行為藝術系列『shy』

  - 我與上司的戀愛物語（古谷誠一郎\[40\]）

  - [金田一少年之事件簿 惡魔組曲殺人事件](../Page/金田一少年之事件簿#CD有聲書.md "wikilink")（麥可·亨利）

  - 銀雪 降降（齊藤）

  - [金肉人](../Page/金肉人.md "wikilink") 超人大全集

      - 『丸秘卡式錄音帶大變身 ～錄音機人的主題曲～』（錄音機人）
      - 『金骨輓歌』

  - [幻想魔傳 最遊記](../Page/最遊記.md "wikilink") 第十卷（清一色）

  - （[郭嘉奉孝](../Page/郭嘉.md "wikilink")）

  - （服部高廣）

  - [少年GANGAN](../Page/月刊少年GANGAN.md "wikilink")
    漫畫CD精選⑨[魔法提琴手](../Page/魔法提琴手.md "wikilink")
    VOL.3（吉塔）

  - 少年GANGAN 漫畫CD精選 [轟天突擊隊系列](../Page/轟天突擊隊.md "wikilink")（宮本隊員）

  - 廣播劇CD系列（）

  - [快打旋風ZERO 外傳](../Page/快打旋風ZERO系列.md "wikilink")（）

  - （）

  - Vol.1（頭目）

  - 中（李劉）

  - [TWIN SIGNAL](../Page/TWIN_SIGNAL.md "wikilink")（音井正信）

  - （犬童直行）

  - [炎之蜃氣樓3 給最愛的你](../Page/炎之蜃氣樓.md "wikilink")（下間賴廉）

  - [爆笑吸血鬼VOL](../Page/爆笑吸血鬼.md "wikilink").3（張）

  - [小巫仙原聲精選](../Page/小魔女得意妹.md "wikilink")『』（二又一成（艾迪）、鈴木麻巳（瑪莉亞）、（讓））

      - Vol.1「子魔女」
      - Vol.3「」

  - [鎧傳 BEST FRIENDS](../Page/魔神壇鬥士.md "wikilink")

  - 鎧傳 MESSAGE 廣播劇CD 月（毒魔將那啞挫）

  - animate卡式錄音帶精選 [鎧傳](../Page/魔神壇鬥士.md "wikilink") 鬼哭 －永遠的戰役－（毒魔將那啞挫）

  - Radio Magazine VOL.3（DJ 二又一成&[島本須美](../Page/島本須美.md "wikilink")）

  - [鐵拳對鋼拳](../Page/鐵拳對鋼拳.md "wikilink") CD有聲書（山下勝嗣）

### 外語配音

※作品依英文名稱及英文原名排序。

#### 演員

  - **[史蒂夫·布西密](../Page/史蒂夫·布西密.md "wikilink")**
      - （**Rex**）

      - [謀殺綠腳趾](../Page/謀殺綠腳趾.md "wikilink")（Theodore Donald "Donny"
        Kerabatsos） ※BD、新DVD版。

      - [空中監獄](../Page/空中監獄.md "wikilink")（Garland "The Marietta
        Mangler" Greene）※DVD版。

#### 電影

  - [猴王大戰七超人](../Page/猴王大戰七超人.md "wikilink")（白猿[Hanuman](../Page/哈奴曼.md "wikilink")）

  -
  - [控訴](../Page/被告_\(電影\).md "wikilink")（Bob Joiner〈Steve Antin
    飾演〉）※[富士電視台版](../Page/富士電視台.md "wikilink")。

  - （Tee Vee〈Phill Lewis 飾演〉）※富士電視台版。

  - [異形4：浴火重生](../Page/異形4：浴火重生.md "wikilink")（John Vriess〈Dominique
    Pinon 飾演〉）※影碟版。

  - [美國風情畫](../Page/美國風情畫.md "wikilink") ※富士電視台版。

  - [野獸良民](../Page/野獸良民.md "wikilink")（Lamont〈Guy Torry 飾演〉）

  - [現代啟示錄](../Page/現代啟示錄.md "wikilink")（Tyrone "Mr. Clean/Clean"
    Miller〈[Laurence Fishburne](../Page/勞倫斯·費許朋.md "wikilink")
    飾演〉）※[東京電視台版](../Page/東京電視台.md "wikilink")。

  - （**[Stuart Sutcliffe](../Page/斯圖爾特·薩克利夫.md "wikilink")**〈[Stephen
    Dorff](../Page/斯蒂芬·多爾夫.md "wikilink") 主演〉）

  - [回到未來系列](../Page/回到未來系列.md "wikilink")（光頭〈J. J. Cohen
    飾演〉）※[朝日電視台版](../Page/朝日電視台.md "wikilink")。

      - [回到未來](../Page/回到未來.md "wikilink")
      - [回到未來II](../Page/回到未來II.md "wikilink")

  - （Harvey Brank〈Mark Arnott 飾演〉）※電視播出版\[41\]。

  - [終極保鑣](../Page/保鑣_\(電影\).md "wikilink")（Sy Spector〈Gary Kemp
    飾演〉）※朝日電視台版。

  - [瘋狂高爾夫](../Page/瘋狂高爾夫.md "wikilink") ※朝日電視台版。

  - [角頭風雲](../Page/情梟的黎明.md "wikilink")（Lalin〈[Viggo
    Mortensen](../Page/維高·摩天臣.md "wikilink") 飾演〉）

  - [城市獵人
    (1993年電影)](../Page/城市獵人_\(電影\).md "wikilink")（大腳〈[單立文](../Page/單立文.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （Whitey〈Courtney Gains 飾演〉、署內廣播、JC、男4）※朝日電視台版。

  - [龍族戰神](../Page/龍族戰神.md "wikilink")（Tin Tin〈Laurence Mason
    飾演〉）※東京電視台版\[42\]。

  - （David Peretz／中年時期〈[Ciarán Hinds](../Page/希朗·漢德.md "wikilink") 飾演〉）

  - （Pietre〈Mark Ivanir 飾演〉）※東京電視台版。

  - [戴安娜](../Page/戴安娜_\(電影\).md "wikilink")（Patrick Jephson〈Charles
    Edwards 飾演〉）

  - [荊軻刺秦王](../Page/荊軻刺秦王_\(電影\).md "wikilink")（[燕丹子丹](../Page/太子丹.md "wikilink")〈[孫周](../Page/孫周.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （Yevgeny Nourish〈Don McKellar 飾演〉）

  - [玩命關頭](../Page/玩命關頭.md "wikilink") ※朝日電視台版。

  - [龍騰虎躍](../Page/龍騰虎躍_\(1983年電影\).md "wikilink")

  - （Vinny、警官）※朝日電視台版。

  - （Julius Gaw〈V. C. Dupree 飾演〉）※影碟版。

  - [選情告急](../Page/選情告急.md "wikilink")（Rick Davis〈[Peter
    MacNicol](../Page/彼得·邁克尼科爾.md "wikilink") 飾演〉）

  - [逃出絕命鎮](../Page/逃出絕命鎮.md "wikilink")（Dean Armitage〈[Bradley
    Whitford](../Page/布萊德利·惠特福德.md "wikilink") 飾演〉）

  - （Jim Deer Jackson〈[David Morse](../Page/大衛·摩斯.md "wikilink")
    飾演〉）※影碟版。

  - [魔鬼剋星2](../Page/魔鬼剋星2.md "wikilink")（Janosz Poha博士〈Peter MacNicol
    飾演〉）※富士電視台版\[43\]。

  - [油脂](../Page/油脂_\(電影\).md "wikilink")（Doody〈Barry Pearl 飾演〉）※朝日電視台版。

  - [旗鼓相當](../Page/旗鼓相當.md "wikilink")（Jim Lampley）

  - （Jimmy Jiles〈[Giancarlo Esposito](../Page/吉安卡洛·伊坡托.md "wikilink")
    飾演〉）※VHS版。

  - [雙雄](../Page/雙雄.md "wikilink")（**歐陽海**〈[吳鎮宇](../Page/吳鎮宇.md "wikilink")
    主演〉）

  - （[荊軻](../Page/荊軻.md "wikilink")〈[甄子丹](../Page/甄子丹.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （**Wayne Szalinski**〈[Rick Moranis](../Page/里克·莫拉尼斯.md "wikilink")
    主演〉）

  - 致命的敵對 (2001年電影)（Beckman）

  - （教授〈Barry Otto 飾演〉、Tojo Sakamura）

  - （Doug "Thumper" Masters〈Jason Gedrick 飾演〉）

  - （Azazello〈Temuera Morrison 飾演〉）※朝日電視台版。

  -
  - （John Wilkins〈[Jason Flemyng](../Page/傑森·弗萊明.md "wikilink")
    飾演〉）※VHS版。

  - [小子難纏2](../Page/小子難纏.md "wikilink")（**Daniel LaRusso**〈[Ralph
    Macchio](../Page/雷夫·馬奇歐.md "wikilink") 飾演〉）※富士電視台版。

  - （**Eric**〈Jean-Hugues Anglade 主演〉）

  - [騎士出任務](../Page/騎士出任務.md "wikilink")（**John Fitzgerald**〈[Peter
    Sarsgaard](../Page/彼得·賽斯嘉.md "wikilink") 主演〉）※劇院公映、朝日電視台版。

  - （Cazalières警視總監〈Raymond Gérôme
    飾演〉）※[東京電視台版](../Page/東京電視台.md "wikilink")。

  - （Lutz〈Xavier Deluc 飾演〉）※東京電視台版。

  - （吸血鬼哥哥）※VHS版。

  - （Uri〈Cliff Parisi 飾演〉）

  - （Henry Clerval〈[Tom Hulce](../Page/湯姆·哈斯.md "wikilink") 飾演〉）※影碟版。

  - [駭客任務系列](../Page/黑客帝國系列.md "wikilink")（鬼怪）※DVD版

      - [駭客任務：重裝上陣](../Page/黑客帝國2：重裝上陣.md "wikilink")
      - [駭客任務完結篇：最後戰役](../Page/黑客帝國3：矩陣革命.md "wikilink")

  - （Clay Busby〈[Harry Connick Jr.](../Page/小亨利·康尼克.md "wikilink")
    飾演〉）※[WOWOW版](../Page/WOWOW.md "wikilink")。

  - [午夜狂奔](../Page/午夜狂奔.md "wikilink")（Perry〈Tom Irwin 飾演〉）

  - （Pindi〈Naveen Andrews 飾演〉）※朝日電視台版。

  - [福星高照](../Page/福星高照.md "wikilink")（黑幫成員〈[劉家榮](../Page/劉家榮.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （Nordberg〈[O.J. Simpson](../Page/O·J·辛普森.md "wikilink") 飾演〉）※影碟版。

  - [新世界](../Page/新世界_\(2005年電影\).md "wikilink")（Edward Wingfield〈[David
    Thewlis](../Page/大衛·休里斯.md "wikilink") 飾演〉）

  - [霹靂煞](../Page/霹靂煞.md "wikilink")（**Marco**〈Jean-Hugues Anglade
    主演〉）※影碟版。

  - [前進高棉](../Page/野戰排_\(電影\).md "wikilink")（Crawford〈Chris Pedersen
    飾演〉）※朝日電視台版。

  - （Larvell Jones〈Michael Winslow
    飾演〉）※[TBS版](../Page/TBS電視台.md "wikilink")。

  - （Spider〈Miguel A. Núñez 飾演〉）※[日本電視台版](../Page/日本電視台.md "wikilink")。

  - [神鬼至尊](../Page/神鬼至尊.md "wikilink")（Ilya Tretiak〈Valery Nikolaev
    飾演〉）※朝日電視台版。

  - [搶救雷恩大兵](../Page/搶救雷恩大兵.md "wikilink")（Timothy P. Upham伍長〈Jeremy
    Davies 飾演〉）※影碟版。

  - （Tommy）※朝日電視台版。

  - [漢城72小時](../Page/漢城72小時.md "wikilink")（崔主任搜査官）

  - [上海之夜](../Page/上海之夜.md "wikilink") ※VHS版。

  - [星際大戰6：絕地大反攻](../Page/星際大戰六部曲：絕地大反攻.md "wikilink") ※日本電視台版。

  - [忍者龜系列](../Page/忍者龜.md "wikilink")

      - （**[Raphael](../Page/拉斐爾_\(忍者神龜\).md "wikilink")**）

      - （**Casey Jones**／**Whit**〈Elias Koteas 主演〉）

  - [魔鬼終結者](../Page/終結者.md "wikilink")（龐克男子A〈Brian Thompson
    飾演〉、電台節目DJ、汽車旅館停車場客人）※朝日電視台版\[44\]、（Matt
    Buchanan）※VHS版。

  - ※東京電視台版\[45\]。

  - [時空旅人之妻](../Page/時空旅人之妻.md "wikilink")（Kendrick博士〈Stephen Tobolowsky
    飾演〉）

  - （Willard〈David Baxt 飾演〉）※東京電視台版。

  - ※東京電視台版。

  - [大時代](../Page/大時代_\(1972年電影\).md "wikilink") ※東京電視台版。

  - Vollgas (2002年電影)（Mueller）

  - [殊不簡單](../Page/殊不簡單.md "wikilink")（[Karl
    Rove](../Page/卡爾·羅夫.md "wikilink")〈[Toby
    Jones](../Page/陶比·瓊斯.md "wikilink") 飾演〉）

  - （牛仔）

  - [迷途知返](../Page/迷途知返.md "wikilink")（The Way, Way Back）

  - （**Richard Parker**〈[Jonathan
    Silverman](../Page/喬納森·斯沃曼.md "wikilink") 主演〉）

  - （Željko〈Drazen Šivak 飾演〉）

  - （Mac〈Mark Ryan 飾演〉）※朝日電視台版\[46\]。

  - [威探闖通關](../Page/誰陷害了兔子羅傑.md "wikilink")（Stupid、[Daffy
    Duck](../Page/達菲鴨.md "wikilink")）

  - [奇謀妙計五福星](../Page/奇謀妙計五福星.md "wikilink")（死氣喉〈[吳耀漢](../Page/吳耀漢.md "wikilink")
    飾演〉）

  - [上班女郎](../Page/上班女郎.md "wikilink")（Turkel〈James Lally 飾演〉）※影碟版。

  - [地球末日戰](../Page/地球末日戰.md "wikilink")

  - （Skank〈David Sherrill 飾演〉）※TBS版。

#### 電視影集

  - [鐵證懸案 (第6季)](../Page/鐵證懸案.md "wikilink")（Darren）

  - [神探可倫坡](../Page/神探可倫坡.md "wikilink")（David
    Sherwin、警察官）－第54集、（Vince巡査）－第61集、（Collier、AD、警察官）－第63集。

  - [犯罪心理](../Page/犯罪心理_\(電視劇\).md "wikilink")（第2季：Peter
    Chambers）、（第6季：Marcus Talbot）

  - [CSI犯罪現場：邁阿密 (第8季)](../Page/CSI犯罪現場：邁阿密.md "wikilink")（Talbots）

  - [飛向月球](../Page/從地球到月球_\(電視短劇\).md "wikilink")（Dick Gordon〈Tom Verica
    飾演〉）※[NHK版](../Page/日本放送協會.md "wikilink")。

  - [珍·瑪波 (2004年電視影集)](../Page/珍·瑪波.md "wikilink")（第1季：Starr）－第1集。

  - [莉琪的異想世界](../Page/新成長的煩惱.md "wikilink")（**McGuire家父親**／**Samuel
    "Sam" McGuire**〈[Robert Carradine](../Page/羅伯特·卡拉丁.md "wikilink")
    主演〉）

  - [靈媒緝凶 (第6季)](../Page/靈媒緝凶.md "wikilink")（Neal Greybridge〈[Fisher
    Stevens](../Page/費舍·斯蒂文斯.md "wikilink") 飾演〉）

  - [邁阿密風雲](../Page/邁阿密風雲.md "wikilink") ※VHS、DVD版。

  - [紅矮星號](../Page/紅矮星號.md "wikilink")（病患）

  - （Frankie Avila巡査〈Eddie Velez 飾演〉）

  - [雙峰](../Page/雙峰_\(電視劇\).md "wikilink")（Bobby Briggs〈Dana Ashbrook
    飾演〉）

      - 雙峰 The Return

  - [X檔案](../Page/X檔案.md "wikilink")（Jason Ludwig）

  - [英雄出少年](../Page/英雄出少年.md "wikilink")

#### 動畫

  - [地球超人](../Page/地球超人.md "wikilink")（Pontus）

  - [救難小福星](../Page/救難小福星.md "wikilink")（、Hiram、國王）※新配音版。

  - [狡猾飛天德](../Page/狡猾飛天德.md "wikilink")（Gizmoduck）

  - [唐老鴨俱樂部](../Page/唐老鴨俱樂部.md "wikilink")（Fenton Crackshell／Gizmoduck）

  - [海底總動員](../Page/海底總動員.md "wikilink")（Chum）

  - （Berruti、[醃魚](../Page/醃魚.md "wikilink")、漁師貓、衝浪客 等）

  - [長襪子皮皮 (1997年版)](../Page/長襪子皮皮.md "wikilink")（Setter Glenn）

  - [新蜘蛛人](../Page/新蜘蛛俠.md "wikilink")（）※東和視頻版。

  - （[楊戩](../Page/楊戩_\(神話人物\).md "wikilink")）

  - [迷你樂一通](../Page/迷你樂一通.md "wikilink")（Roderick Rat）

  - [威利在哪里？](../Page/威利在哪里？.md "wikilink")（村莊歌手）

  - [無敵破壞王](../Page/無敵破壞王.md "wikilink")（Surge Protector）

  - [無敵破壞王2：網路大暴走](../Page/無敵破壞王2：網路大暴走.md "wikilink")（Surge
    protector\[47\]）

### 特攝影集

  - 1978年

<!-- end list -->

  - [恐龍戰隊克塞頓](../Page/恐龍特急克塞號.md "wikilink")（士的配音）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [假面騎士BLACK RX](../Page/假面騎士BLACK_RX.md "wikilink")（怪魔的配音）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [特警Winspector](../Page/特警Winspector.md "wikilink")（德米塔斯的配音）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [超人力霸王迪卡](../Page/超人迪加.md "wikilink")（旁白、第3話電腦的配音）
  - [激走戰隊車連者](../Page/激走戰隊車連者.md "wikilink")（KKS／宇宙高速王馬克斯的配音）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - 超人力霸王迪卡（第49話[超人力霸王的配音](../Page/超人力霸王.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （的配音）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [特搜戰隊刑事連者](../Page/特搜戰隊刑事連者.md "wikilink")（教官的配音）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [超人力霸王納克斯](../Page/超人力霸王納克斯.md "wikilink")（第26話實況的配音）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [超星艦隊星神X](../Page/超星艦隊.md "wikilink")（的配音）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [炎神戰隊轟音者](../Page/炎神戰隊轟音者.md "wikilink")（害氣目蠻機獸的配音）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [侍戰隊真劍者](../Page/侍戰隊真劍者.md "wikilink")（[覺的配音](../Page/覺_\(日本妖怪\).md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [非公認戰隊秋葉原連者](../Page/非公認戰隊秋葉原連者.md "wikilink")（[代代木](../Page/代代木.md "wikilink")[狹條狡蛛的配音](../Page/狹條狡蛛.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [烈車戰隊特急者](../Page/烈車戰隊特急者.md "wikilink")（追光燈暗影怪的配音）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [手裏劍戰隊忍忍者](../Page/手裏劍戰隊忍忍者.md "wikilink")（上級妖怪的配音）

### 廣播劇

  - オルガニスト（）

  - （）

  - [VOMIC](../Page/VOMIC.md "wikilink")
    [銀河巡警JACO](../Page/銀河巡警JACO.md "wikilink")（**大盛**）

### 旁白

  - （2011年，[神奈川電視台](../Page/神奈川電視台.md "wikilink") 等）

  -
  - 廣告「植物性乳酸菌 Light」

  - 「長宗我部元親本陣劇場」（[香宗我部親泰](../Page/香宗我部親泰.md "wikilink")）

  - [高橋名人的](../Page/高橋名人.md "wikilink")

  - [不毛地帶](../Page/不毛地帶.md "wikilink")（2009年－2010年，[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）

  - 超ムーの世界（2014年，）

  - 「輝守 ～山古志 ～」（2014年，[NHK新潟放送局](../Page/NHK新潟放送局.md "wikilink")）

  - 「探訪！京都巡礼 ～結界守都秘密～」（2014年7月3日，[BS日視](../Page/BS日本.md "wikilink")）

  - 週四特輯「探訪！京都巡礼2 ～朝廷 vs 武家 力者信秘密力～」（2014年12月4日，BS日視）

  - 地球！ ～奇怪界裁判～（2015年，[TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）

### 電視劇

  -   - 第311話「運命」（1978年）
      - 第350話「高校時代」（1979年）
      - 第424話「拳銃追！」（1980年）－相原、混混

### 電視節目

  - （喬治·波特曼的日語配音，[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）

  - （VTR出演）

  - （在節目中介紹二又他的配音代表作《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》主角五代裕作、《[金肉人](../Page/金肉人.md "wikilink")》角色金骨人，[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")，2008年4月6日播出）

### 舞台

  - 劍崎

## 腳註

### 注釋

### 參考來源

## 外部連結

  - [東京俳優生活協同組合公式官網的聲優簡介](http://haikyo.co.jp/profile/profile.php?ActorID=12018)


[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:青森縣出身人物](../Category/青森縣出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")

1.
2.  《週刊電視節目》（東京郵筒）1986年12月26日號，第44頁「Profile」。

3.
4.
5.
6.
7.
8.

9.
10.
11.
12.

13.

14. 電視動畫版的設定，原作目前未公開全名。

15.
16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25. 隨著單行本第46、47、49冊特別版的發行附贈DVD版的OVA。

26. 隨著單行本第53、54冊特別版的發行附贈DVD版的OVA。

27. 隨著單行本第55、56冊特別版的發行附贈DVD版的OVA。

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

35. [SFC版](../Page/超級任天堂.md "wikilink")。

36.
37. [Windows 95版](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。

38.

39.

40.

41. 後來以DVD的方式收錄發行。

42. 後來以4KHD數位修復特別BD的方式收錄發行。

43. 後來以Blu-rayBOX完全版的方式收錄發行。

44. 後來以BD Premium Editionver.2.0、特別篇（日語配音完整版）及特別篇Ultimate
    Edition的形式收錄發行。

45.
46. 後來以BD的方式收錄發行。

47.